[
    {
        "question": "Jakie rodzaje szkła możecie zrenowować?",
        "answer": "Renowujemy różne rodzaje szkła, takie jak szkło artystyczne, witraże, szkło dekoracyjne, szkło użytkowe oraz antyczne szkło. Pracujemy zarówno ze szkłem kolorowym, jak i przezroczystym."
    },
    {
        "question": "Jakie techniki renowacji szkła stosujecie?",
        "answer": "Stosujemy różnorodne techniki renowacji, takie jak klejenie, szlifowanie, polerowanie, wypełnianie ubytków czy utwardzanie szkła. Wybór metody zależy od stanu przedmiotu i rodzaju szkła."
    },
    {
        "question": "Czy macie doświadczenie w renowacji witraży?",
        "answer": "Tak, mamy doświadczenie w renowacji witraży. Pracujemy zarówno z witrażami kościelnymi, jak i secesyjnymi oraz...................."
    },
    {
        "question": "Jakie rodzaje szkła możecie zrenowować?",
        "answer": "Renowujemy różne rodzaje szkła, takie jak szkło artystyczne, witraże, szkło dekoracyjne, szkło użytkowe oraz antyczne szkło. Pracujemy zarówno ze szkłem kolorowym, jak i przezroczystym."
    },
    {
        "question": "Jakie techniki renowacji szkła stosujecie?",
        "answer": "Stosujemy różnorodne techniki renowacji, takie jak klejenie, szlifowanie, polerowanie, wypełnianie ubytków czy utwardzanie szkła. Wybór metody zależy od stanu przedmiotu i rodzaju szkła."
    },
    {
        "question": "Czy macie doświadczenie w renowacji witraży?",
        "answer": "Tak, mamy doświadczenie w renowacji witraży. Pracujemy zarówno z witrażami kościelnymi, jak i secesyjnymi oraz..................."
    },
    {
        "question": "Czy możecie pokazać przykłady wcześniej wykonanych renowacji szkła?",
        "answer": "Oczywiście, możemy przedstawić przykłady wcześniej wykonanych renowacji szkła. W zależności od potrzeb klienta możemy przesłać zdjęcia, opisy czy referencje dotyczące naszych wcześniejszych projektów."
    },
    {
        "question": "Jak zabezpieczyć przedmiot szklany przed dalszą degradacją po renowacji?",
        "answer": "Aby zabezpieczyć przedmiot szklany po renowacji, warto przechowywać go w stabilnych warunkach, unikać gwałtownych zmian temperatury oraz wilgotności, a także chronić przed bezpośrednim światłem słonecznym. W przypadku witraży, konserwacja okiennic może również pomóc w zabezpieczeniu przed degradacją."
    },
    {
        "question": "Czy oferujecie usługi oceny wartości szkła?",
        "answer": "Tak, oferujemy usługi oceny wartości szkła. Nasz zespół ekspertów oceni stan, wiek, rzadkość i artystyczną wartość przedmiotu, aby oszacować jego wartość rynkową."
    },
    {
        "question": "Czy macie doświadczenie w renowacji szkła wykonanego w różnych technikach, np. szkła dmuchanego czy szlifowanego?",
        "answer": "Tak, mamy doświadczenie w renowacji szkła wykonanego w różnych technikach, takich jak szkło dmuchane, szlifowane, malowane czy grawerowane. Nasz zespół ekspertów dostosowuje metody renowacji do specyfiki przedmiotu i techniki wykonania."
    },
    {
        "question": "Czy można zlecić renowację szkła z uszkodzeniami mechanicznymi, takimi jak pęknięcia czy odpryski?",
        "answer": "Tak, renowacja szkła z uszkodzeniami mechanicznymi, takimi jak pęknięcia czy odpryski, jest możliwa. W zależności od rodzaju uszkodzenia, stosujemy odpowiednie techniki, aby przywrócić integralność i estetykę przedmiotu."
    },
    {
        "question": "Czy wykonujecie renowacje szkła na miejscu, np. w przypadku dużych witraży?",
        "answer": "W przypadku dużych witraży lub przedmiotów trudnych do transportu, jesteśmy w stanie wykonać renowację na miejscu. Nasz zespół specjalistów posiada niezbędne narzędzia i doświadczenie, aby przeprowadzić renowację w różnorodnych warunkach."
    },
    {
        "question": "Czy możecie pomóc w przypadku zagubionych lub brakujących elementów szklanych?",
        "answer": "Tak, możemy pomóc w przypadku zagubionych lub brakujących elementów szklanych. Nasz zespół ekspertów może odtworzyć brakujące elementy, stosując odpowiednie techniki, aby jak najlepiej dopasować je do istniejących części."
    },
    {
        "question": "Jak długo trwa proces renowacji szkła?",
        "answer": "Czas trwania procesu renowacji szkła zależy od wielu czynników, takich jak stan przedmiotu, rodzaj szkła, technika wykonania czy stopień złożoności prac. Po dokładnej analizie przedmiotu, jesteśmy w stanie oszacować czas potrzebny na renowację."
    },
    {
        "question": "Czy oferujecie gwarancję na wykonane prace renowacyjne?",
        "answer": "Tak, oferujemy gwarancję na wykonane prace renowacyjne. Jesteśmy przekonani co do jakości naszych usług i chcemy, aby nasi klienci byli zadowoleni z efektów renowacji. Gwarancja obejmuje ewentualne wady materiałowe czy wykonawcze, które mogą wystąpić w określonym czasie po renowacji. Warunki gwarancji ustalane są indywidualnie z klientem."
    },
    {
        "question": "Jakie są najważniejsze czynniki, które wpływają na proces konserwacji szkła?",
        "answer": "Czynniki wpływające na proces konserwacji szkła obejmują stan zachowania przedmiotu, rodzaj uszkodzeń, materiały użyte do produkcji szkła oraz historię przedmiotu. Dodatkowo, ważne jest doświadczenie konserwatora i stosowanie odpowiednich technik i materiałów."
    },
    {
        "question": "Czy oferujecie porady na temat przechowywania i pielęgnacji szklanych przedmiotów po renowacji?",
        "answer": "Tak, oferujemy naszym klientom porady na temat przechowywania i pielęgn......"
    }
]
